葉劉淑儀: 無知戀殖者，醒醒吧！

昨天港島多區爆發衝突引起全城關注，另外有一批市民到英國領事館請願亦成為焦點。他們指責北京違反《中英聯合聲明》，其間更高叫「One Country Two Systems is dead（一國兩制已死）」、「God saves the Queen, UK saves HONG KONG（英國拯救香港）」等口號，不時高唱英國國歌、揮動英國旗及龍獅旗等，並提出多個荒謬要求，例如要求英國拯救香港，更要求英國政府針對中國破壞「中英聯合聲明」採取行動云云 。

我看到他們的行為，感到啼笑皆非，其行為實在是無知及可笑。首先我不知道請願人士所指責的「中央政府違反《中英聯合聲明》」是哪一部分？如果他們抗議的原因，是指北京沒有落實「雙普選」，我想指出《中英聯合聲明》中無論是聲明本身或附件一(其內容是「中華人民共和國政府具體說明」)都沒有提及雙普選，即沒有承諾普選立法會或普選行政長官(聲明中的字眼是「行政長官通過當地選舉或協商產生，由中央政府任命」)。

中央政府就雙普選於《基本法》第45條和第68條承諾，香港特別行政區需要循序漸進和按照實際情況這兩項重要原則，最終達致雙普選的目標 。回歸後特區政府的確有推動政改，立法會普選元素不斷增加，2010年曾蔭權時任行政長官的年代，其政改方案通過後，立法會新增了五個「超級議席」，現時立法會70個議席當中，有40個由普選產生，可見普選成分比起回歸前已大大提升。至於普選行政長官，特區政府曾在2015年提出方案，可惜當時泛民議員否決了，不然全港市民已可在2016年普選行政長官。因此部分人指責北京違反《中英聯合聲明》承諾的說法根本毫無事實根據，完全不明所以。

對於他們要求英國拯救香港，高叫「God saves the Queen, UK saves HONG KONG（英國拯救香港）」等口號、高唱英國國歌、揮動英國旗及龍獅旗，我認為此舉是不知羞恥。他們或許不知道英國於第二次世界大戰之後國勢日衰，大英帝國瀕臨瓦解，英國人早已部署撤離，並不斷修改移民條例以及國籍法例，使其殖民地子民不可以到英國定居。特別是1981年通過的英國國籍法(The British Nationality Act)，將英國國民分為六個身份，只是英國公民才有居英權，香港人則只有英國屬土公民(香港)身份（British Dependent Territories citizen (Hong Kong))，其地位等同二等公民。

1986年英國內政部提出通過 the Hong Kong (British Nationality) Order (由英國樞密院釐定，交由國會通過)，從而給予香港人於1997年後一個「剩餘」的國籍地位，即英國國民(海外)地位(British National (Overseas))。我在80年代任職保安科，當時負責處理相關事宜，記得當時立法局議員李柱銘大駡英國背信棄義，竟然引進「一個國家，六個身份」（One country, six citizenships）及貶低香港英籍人士地位；劉慧卿更形容BN(O)是「British No！」，以此羞辱英國。當時歐共體國家(法國、葡萄牙等)均給予其屬地子民同等的國民待遇，相比之下英國更顯得沒有道義。

由此可見，英國人對殖民地人民歧視的心態一覽無遺，部分仍抱有戀殖心態的香港人此刻仍對英國搖尾乞憐，我感到十分羞恥。至於請願人士希望促請英國政府給予BN(O)持有人擁有居英權，我認為這是絕不可能。如果要將BN(O)持有人轉為BC(British citizen, 英國公民)的地位，則需要經過立法，現時英國已就脫歐問題弄至焦頭爛額，可說是「七國咁亂，自身難保」，根本不可能有政黨支持立法，由此可見這些戀殖者的無知。

黨鐵支線任務 - 撚黃衫

915國旗行動好成功!

醒咗啦， 係人都知英國幫唔到手
美國就算出制裁都幫唔到幾多

但起碼葉劉可以共享大灣區榮耀

咁點解佢當時仲幫咁仆街既殖民政府做野？同流合污？

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

到你被制裁，仲笑得出先講啦

中共咪又係殖民緊香港

喺到垂死掙扎

睇黎姐姐諗住疊埋心水共享大灣區榮耀了
記得接埋D親戚朋友上去呀

姐姐 仲有咩想講好講埋喇

姐姐盡地博一鋪。為國家捐軀

英國殖民下嘅二等公民最多係遭到歧視，但中共殖民下嘅二等公民下場係被禁錮、活摘器官、囚禁於集中營

收到！攬炒中共，等英國冇水喉脫歐

Ok 我quote一次中英聯合聲明up乜:

中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府關於香港問題的聯合聲明

(1984年12月19日)

中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府滿意地回顧了近年來兩國政府和兩國人民之間的友好關係，一致認為通過協商妥善地解決歷史上遺留下來的香港問題，有助於維持香港的繁榮與穩定，並有助於兩國關係在新的基礎上進一步鞏固和發展，為此，經過兩國政府代表團的會談，同意聲明如下：

一、中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於一九九七年七月一日對香港恢復行使主權。

二、聯合王國政府聲明：聯合王國政府於一九九七年七月一日將香港交還給中華人民共和國。

三、中華人民共和國政府聲明，中華人民共和國對香港的基本方針政策如下：

（一）為了維護國家的統一和領土完整，並考慮到香港的歷史和現實情況，中華人民共和國決定在對香港恢復行使主權時，根據中華人民共和國憲法第三十一條的規定，設立香港特別行政區。

（二）香港特別行政區直轄於中華人民共和國中央人民政府。除外交和國防事務屬中央人民政府管理外，香港特別行政區享有高度的自治權。

（三）香港特別行政區享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。現行的法律基本不變。

（四）香港特別行政區政府由當地人組成。行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。主要官員由香港特別行政區行政長官提名，報中央人民政府任命。原在香港各政府部門任職的中外籍公務、警務人員可以留用。香港特別行政區各政府部門可以聘請英籍人士或其他外籍人士擔任顧問或某些公職。

（五）香港的現行社會、經濟制度不變；生活方式不變。香港特別行政區依法保障人身、言論、出版、集會、結社、旅行、遷徙、通信、罷工、選擇職業和學術研究以及宗教信仰等各項權利和自由。私人財產、企業所有權、合法繼承權以及外來投資均受法律保護。

（六）香港特別行政區將保持自由港和獨立關稅地區的地位。

（七）香港特別行政區將保持國際金融中心的地位，繼續開放外匯、黃金、證券、期貨等市場，資金進出自由。港幣繼續流通，自由兌換。

（八）香港特別行政區將保持財政獨立。中央人民政府不向香港特別行政區徵稅。

（九）香港特別行政區可同聯合王國和其他國家建立互利的經濟關係。聯合王國和其他國家在香港的經濟利益將得到照顧。

（十）香港特別行政區可以“中國香港”的名義單獨地同各國、各地區及有關國際組織保持和發展經濟、文化關係，並簽訂有關協定。

香港特別行政區政府可自行簽發出入香港的旅行證件。

（十一）香港特別行政區的社會治安由香港特別行政區政府負責維持。

（十二）關於中華人民共和國對香港的上述基本方針政策和本聯合聲明附件一對上述基本方針政策的具體說明，中華人民共和國全國人民代表大會將以中華人民共和國香港特別行政區基本法規定之，並在五十年內不變。

四、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：自本聯合聲明生效之日起至一九九七年六月三十日止的過渡時期內，聯合王國政府負責香港的行政管理，以維護和保持香港的經濟繁榮和社會穩定；對此，中華人民共和國政府將給予合作。

五、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：為求本聯合聲明得以有效執行，並保證一九九七年政權的順利交接，在本聯合聲明生效時成立中英聯合聯絡小組；聯合聯絡小組將根據本聯合聲明附件二的規定建立和履行職責。

六、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：關於香港土地契約和其他有關事項，將根據本聯合聲明附件三的規定處理。

七、中華人民共和國政府和聯合王國政府同意，上述各項聲明和本聯合聲明的附件均將付諸實施。

八、本聯合聲明須經批准，並自互換批准書之日起生效。批准書應於一九八五年六月三十日前在北京互換。本聯合聲明及其附件具有同等約束力。

一九八四年十二月十九日在北京簽訂，共兩份，每份都用中文和英文寫成，兩種文本具有同等效力。

請問中共違反左幾多項? 第二 說好的高度自治呢? 第三(五) 享有的各項自由依家淨返幾多? 孽瘤唔該你答下我

唔係戀殖 係崇優

講多無謂
留返啖氣等制裁仲好啦

落地獄啦臭閪
我哋霸定位都預埋你呀屌你老味

番大灣區啦 臭閪

She looks like a good candidate for the Magnitsky Act

無知戀殖者，醒醒吧！

戀殖？依家要攬炒，要一國一制呀！

好笑
邊個無知啲呀
回歸前刷英國佬鞋，回歸後刷中國佬鞋
收皮啦妖婦

佢係咪比美國議員串到short撚左（雖然平時都癲癲地）

呢個仆街都係…

係比殖民更殖民

Push

快啲叫佢個女取消美國籍

技窮淨係識屈戀殖
大把90、00後無比經歷過英殖時代啦

收嗲啦Vagina Ip

算啦，唔好理她啦，反正她遲早都被人權法制裁，沒得去外國，求仁得仁共享大灣區榮耀

送你個女做大灣區人先講野

Top tier

呢條友他日獨立唔可以比佢有好日子

葉劉可以共享大灣區榮耀先係最重要

係咪想比英國制裁埋？

中國人對殖民地人民敵視的心態一覽無遺，部分仍抱有戀殖心態的香港人此刻仍對中國搖尾乞憐，我感到十分羞恥。

〔請分享廣傳〕

都果頭近啦 仲咁多野講

佢以前有英國籍

收到了，中共好驚香港繼續bno平權

手足，繼續大力d奶🇬🇧🇬🇧

同你攬住一齊死，無諗過一定要贏
出賣左兩代年輕人想無事？

我覺得葉劉唔太驚俾人制裁
如果唔係佢都唔會出聲啦

你睇下禮儀廉班人潛哂水就知

無知奶共者，醒醒吧！

Starting Xi

基本法咪沿自中英聯合聲明

你支那都話中英聯合聲明已廢，重問人違反邊條

其實我地都講得咁清楚時代革命
要一個新既時代..
點解佢仲要話我地戀殖...

咪撚玩啦
831方案點算係普選

佢依家每次講嘢係都要提返李柱銘單嘢
但無一次煲得起

戀你老母殖呀
依家要港人治港
就係反你大陸殖民

you poor bitch

source: 葉劉淑儀facebook

有得講好講喇 到畀人制裁果陣唔好喊

佢好撚緊張

係咪知自己命不久矣 呢排係咁出post

聯合王國和其他國家在香港的經濟利益將得到照顧。

姐姐 醒醒吧 你快被制裁了

1號 林鄭
2號 葉劉
投啦！投呀麻！仲唔投？

寧做二等公民，
不做中共禾青。

如果冇咗英殖政府比機會你，姐姐可能仲係深水埗收緊$100@Q

咁你個閪女點解又去美國留學

唔戀殖

咁咪獨立囉

Ching你。。。。？定借刀？

請幫手report thanks

其實我完全唔迷戀殖民 唔認為英國比香港好

【有冇機會開新戰線？】處理屍體發現案嘅程序

由港英餘葉口中講出黎真係特別惹笑

特區政府曾在2015年提出方案，可惜當時泛民議員否決了，不然全港市民已可在2016年普選行政長官。

講到自己有投票支持咁

睇你比美國制裁仲好笑，solomon yue都唔撚識，繼續打飛機啦